\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer} 
\usecolortheme[named=Brown]{structure} 
\usetheme{Malmoe} 

%\documentclass[serif,mathserif]{beamer}
%\usetheme{lankton-keynote}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, epsfig, xspace}
\usepackage{algorithm,algorithmic}
\usepackage{pstricks,pst-node}
\usepackage[normal,tight,center]{subfigure}
\setlength{\subfigcapskip}{-.5em}
\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{float}

\usepackage{color}
\usepackage[frenchb]{babel}
\pagenumbering{arabic}




\author{Leone Rémy, Couffe Florent, Broussard Valérian}
\title{Advanced Access Control System}
\subtitle{De l'emprise au contrôle}
\date{\oldstylenums{\today}}
\institute{ENSIIE}

\hypersetup{
    backref=true, %permet d'ajouter des liens dans...
        hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
        colorlinks=true, %colorise les liens
        breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
        urlcolor= blue, %couleur des hyperliens
        linkcolor= blue, %couleur des liens internes
        bookmarks=true, %créé des signets pour Acrobat
        bookmarksopen=true, %si les signets Acrobat sont créés,
        %les afficher complètement.
            pdftitle={Slides de présentation}, %informations apparaissant dans
            pdfauthor={Remy Leone}, %dans les informations du document
            pdfsubject={AACS} %sous Acrobat.
}


\AtBeginSection[]{
    \begin{frame}{}
    \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
        \end{frame} 
}

\begin{document}

\maketitle

%\inserttotalframenumber

\section{Les enjeux}

\begin{frame}{Quelques chiffres \ldots}

\begin{description}
\item[Jeux vidéos] 48.9 milliards de dollars en 2010
\item[DVD] 178,53 milliards de dollars ( - 13,10 \% )
\item[Blu-Ray/HD-DVD] 20,92 milliards de dollars ( + 119.47 \% )
\end{description}

Les revenus des ventes de lecteurs Blu-ray dépasseront celles des lecteurs 
DVD d'ici à 2013.

\end{frame}


\section{AACS}

\subsection{Définition et Objectifs}

\begin{frame}{Advanced Access Control System}

\begin{block}{Définition}
L'AACS est une spécification pour la gestion de contenus sur des 
supports optiques.
\end{block}

\begin{block}{Avantages (avancés par les concepteurs)}
\begin{itemize}
\item Pour l’utilisateur :
\begin{itemize}
\item Information multi-plateforme et multi-format : flexibilité.
\item Gère la haute définition
\end{itemize}
\item Pour les constructeurs :
\begin{itemize}
\item Gestion des copyrights
\item Facilite les nouvelles technologies
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Les enjeux technologiques}

\begin{frame}{Enjeux technologiques}

\begin{block}{Objectifs}
\begin{itemize}
\item Gérer les droits d'utilisation pour un support physique optique donné.
\item Protection du Copyright
\item Encourager l'utilisation payante des supports
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\subsection{Problèmes}

\begin{frame}{Problèmes}
\begin{itemize}
\item Alliance assumée des fournisseurs de contenus et des distributeurs et fabricants
\item Peu de fondeurs, cercle restreint à forte influence
\item Nouvelles technologie, nouveaux brevets
\item Rejet d'un contenu non chiffré
\item Copie pas ou peu aisément réalisable
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Les acteurs}

\subsection{Le fondeur}

\begin{frame}{Intel}
\begin{columns}

\begin{column}[c]{5cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{img/intel.jpg}
\end{center}
\end{column}

\begin{column}[r]{5cm}
\begin{itemize}
\item Fournit les plus grands constructeurs
\item Leader écrasant du marché 
\item Bénéfices net de 2.3 milliards de dollars et 873 \% de croissance
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\subsection{Fournisseurs de contenus}

\begin{frame}{Walt Disney}

\begin{columns}

\begin{column}[c]{5cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{img/disney.jpg}
\end{center}
\end{column}

\begin{column}[r]{5cm}
\begin{itemize}
\item Chiffre d'affaire : 38,063 milliards de dollars 
\item Films
\item Dessins animés
\item Films d'animation
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Warner Bros}
\begin{columns}

\begin{column}[l]{5cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.1]{img/warner.jpg}
\end{center}
\end{column}

\begin{column}[r]{5cm}
\begin{itemize}
\item Chiffre d'affaire : 11,7 milliards de dollars
\item Maison de production
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\subsection{Constructeurs}

\begin{frame}{Toshiba}
\begin{columns}

\begin{column}[l]{5cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{img/toshiba.jpg}
\end{center}
\end{column}

\begin{column}[r]{5cm}
\begin{itemize}
\item Chiffre d'affaire : 240.1824 millions de dollars 
\item Laptop
\item Netbook
\item Puce pour systèmes embarqués (Nintendo 3DS)
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Panasonic}
\begin{columns}

\begin{column}[l]{5cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=1.5]{img/panasonic.jpg}
\end{center}
\end{column}

\begin{column}[r]{5cm}
\begin{itemize}
\item Chiffre d'affaire : 79,388 milliards de dollars
\item Écrans HD
\item Lecteurs de Blu-Ray
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Sony}
\begin{columns}

\begin{column}[l]{5cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{img/sony.jpg}
\end{center}
\end{column}

\begin{column}[r]{5cm}
\begin{itemize}
\item Laptop
\item Baladeurs 
\item Playstation 3
\end{itemize}
En lutte pour ne pas revivre l'erreur Betamax
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Ibm}
\begin{columns}

\begin{column}[l]{5cm}
\includegraphics[scale=0.2]{img/ibm.jpg}
\end{column}

\begin{column}[r]{5cm}
\begin{itemize}
\item Chiffre d'affaire : 99,870 milliards de dollars
\item Serveurs pour entreprise
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\subsection{Le cas Apple}

\begin{frame}{Apple}

    \begin{columns}

        \begin{column}[l]{5cm}
            \includegraphics[scale=7]{img/apple.jpg}
        \end{column}

        \begin{column}[r]{5cm}
            \begin{itemize}
            \item Constructeur
            \begin{itemize}
            \item iPod
            \item iPhone
            \item iPad
            \item Macbook
            \end{itemize}
            \item Fournisseur de contenus
            \begin{itemize}
            \item Musique
            \item Films
            \item Jeux mobiles
            \item App Store
            \end{itemize}
            \item Politique de contrôle très accrue

            \end{itemize}
        \end{column}

    \end{columns}

\end{frame}


\section{Les polémiques}

\subsection{Hacktivisme}

\begin{frame}{}

\begin{itemize}
\item Volonté de faire une sauvegarde de contenu
\item Un système crypté \ldots
\item \ldots Mais des implémentations compromises
\item Necessité de clés
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{09 F9}

\begin{frame}

\begin{center}
09 F9 11 02 9D 74 E3 5B D8 41 56 C5 63 56 88 C0
\end{center}

\begin{block}{Quelques questions}
\begin{itemize}
\item Comment censurer un nombre ?
\item Streisand effect
\item La liberté d'expression ou la mort d'un site (digg.com)
\end{itemize}
\end{block}
\begin{center}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{img/flag.jpg}
\caption{Free Speech Flag}
\end{figure}
\end{center}

\end{frame}

\subsection{Vers le contrôle total}

\begin{frame}{Vers le contrôle total}
\begin{itemize}
\item Cloud computing
\item DTCP (Digital Transmission Content Protection)
\item BD+ (Blu-ray)
\item HDCP (High-bandwith Digital Content Protection)
\item \ldots
\end{itemize}

\end{frame}

\section{La résistance technique}

\begin{frame}{La résistance technique}
\begin{itemize}
\item Implémentation libre de AACS par VideoLAN
\item Diffusion des clés sur Internet
\item Retro-ingenierie
\item Jailbreaking
\end{itemize}
\end{frame}

\section{La résistance par le lobbying}

\begin{frame}{La résistance par le lobbying}

    \begin{columns}

        \begin{column}[l]{5cm}
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.3]{img/stallman.jpg}
            \end{center}
        \end{column}

        \begin{column}[r]{5cm}
            \begin{itemize}
            \item Free Software Foundation
            \item De nombreux sites web
            \item Des conférences organisés dans le monde
            \item Présence forte sur les sites d'informations sur les nouvelles technologies

            \end{itemize}
        \end{column}

    \end{columns}




\end{frame}


\end{document}
